【香港歷史】東江水是中國對香港的恩賜? 政治學者告訴你真正答案

大家好，小弟開咗個知識型Youtube channel ，希望分享吓有趣知識(心理學, 科學, 歷史, 甚至政治), 希望可以令香港Youtube多元化D

今次繼續講吓香港歷史, 聚焦去睇東江水同香港供水系統如何生成, 從而拆解東江水係中國恩賜之類講法

上次講吓意志力, 由生理角度提升意志力的方法

上次繼續講吓香港歷史, 聚焦去冷戰初期50年代的時勢點令到港英政府成立香港中文大學

上上次講吓點樣溫暖輕鬆提高別人對你的評價, 輕鬆獲取信任!
如有不足, 麻煩指正

上上上次講吓點樣用模仿輕鬆提高別人對你的好感,輕鬆獲取別人信任!

呢次講吓教科書唔會教的香港歷史, 例如未開埠前有香港人幫英軍補給, 香港人唔係大中華史觀講到咁愛國

呢集講吓新學到的知識有幾快會被遺忘, 又會遺忘幾多, 同埋我地有咩方法去減少遺忘, 將學到的知識由短期記憶轉化成長期記憶

呢集講吓科學界點睇「世界上有無外星人? 如果有, 點解外星人無和我們接觸?」呢個問題

呢集想講吓近年科學點睇「成年後腦袋係咪不再進步, 只會退化?」呢個問題, 從而介紹吓 我地可以點樣增加記憶力

呢集由大腦科學角度講吓靈魂出竅/離體經驗係咩一回事, 科學界有無方法重現靈魂出竅

呢集由大腦科學角度講吓一D因為腦部受傷而成為奇才的人, 從而睇下未來科技有無可能將我地由普通人突然變成奇才

第一集係由大腦科學, 心理學角度講吓愛情行為, 例如點解分手咁痛苦, 點解開始拍拖時會睇唔到對方缺點:

留名支持

幾得意 樓主加油

補充:
1. 教科書一般都寫海水化淡廠係因為第二次石油危機導致成本過高而收皮, 但問題係官僚係咪會咁在乎成本效益呢? 又或者, 如果政治原因係令到獨立自主供水系統咁重要, 咁點解會因為錢作怪而海水化淡廠收皮? 唔擺返去中英談判到睇, 似乎根本好難解釋

2. 可能有人問, 點解港府唔一早起自主供水系統?
呢個問題可以睇返另一集小弟整的
【香港歷史】冷戰初期, 英國想過放棄香港? 香港中文大學創校史
當中提到, 其實1957年時, 英國曾經諗過放棄香港, 咁話得想放棄, 當然唔會想長遠問題
所以好多政策係57 年打後爆出嚟的

3. 其實有時真係好佩服港英政治智慧, 港英用錢買水, 唔比佢宣傳做恩賜
如果唔係, 今日我地好難駁親中人士的講法, 至少今日依然可以話係商業交易

4. 今日其實東江水係倒好多, 令到水庫, 水塘集水能力發揮唔到,
而且食水亦經香港水管滲漏好多,
扣除呢D因素, 再加上慳D, 我地未必咁需要依賴東江水???

多謝巴打支持

多謝絲打意見
香港歷史係好得意

G持

韭也

訂閱左聽日收工慢慢睇

劉名聽日訓醒睇

Ching 好波

韭菜???

多謝絲打
不過唔好期望咁高

多謝巴打
不過唔好期望咁高, D片整得麻麻

多謝絲打讚賞

咁其實香港係咪最後都要海水化淡？因為買既水只會愈黎愈貴，到時海水化淡可能仲平，又或者邊起邊用黎要求中國減價，如果唔係就自給自足

其實海水化淡已經開始做返, 興建中
但規模依然好細, 2022年第一階段只佔供水量5%
至於自給自足暫時係唔會的, 因為香港仲係對中國有一定價值,佢始終會為政治目的控制水資源

至於中國係咪減價, 睇怕都唔會
一嚟, 賣水比香港太好賺
二嚟, 你化淡廠個規模咁細, 有咩空間去談判?

推一推

lm

唔錯
不過唔好成日咬牙切齒咁講某啲字句 好難頂

補充多少少
其實而家最大問題係政府唔肯提高未來海水化淡廠的供水量, 第一階段先係5%, 第二階段10%,
當然最大原因應該都係政治
成本效益其實D官係咪咁重視呢, 我反而唔覺係原因, 大家望吓其他大白象工程就知

所以最應該做係提高返海水化淡廠的供水量, 咁先可以自給自足

多謝巴打意見
因為我想有多D感情
不過意見, 會改善, 會自然返D

想問下, 你係用咩程式黎整呢D片嫁呢? 我見都有D人咁, 幾好睇, 我都想試下

留名夜d睇

Push

Videoscribe

又見到絲打

多謝巴打幫手推

又推一推

唔該巴打幫手推

推

以前想免費供，而家愈賣愈貴，唔俾減產

因為破壞咗我地個自供自給系統, 所以我地咪肉隨砧板上
反正結果都係咁, 已經好多人都信咗中共套講法:「要不是中國幫你, 你香港玩完, 你飲東江水就中國人」
啱啱我先係youtube睇港台直播先見到有人講東江水係恩賜, 真係諷刺

想問舊時個海水化淡只係因為中共一句就廢棄? 咁撚柒賤格既 冇人嘈佢?
依家佢再起 姐係呢間野已經完全廢左用唔返?

留名一陣睇
番緊屋企 支持

呢個係好問題
海水化淡廠係好有趣, 由60年代研究, 計劃起, 去到75年完工,
但用咗幾年, 就話要收皮, 對外宣布係因為第二次石油危機而成本過高而關閉

其實無hard evidence係因為中共明確表明要收海水化淡廠皮
因為中共唔會咁蠢公開話我要你香港海水化淡廠收皮, 我要你依賴我咁, 而中共內部文件你難有, 因為佢唔會好似英國咁公開以往的政策文件

但正如我上一頁補充, 成件事太怪啦
第一, 讀公共行政會講, 舊一套的政府官僚其中一個特點係就係唔重視效率, 因為公家錢, 但呢件事就同你講成本
第二, 英國好早知保唔住香港, 一定要移交, 明知移交時, 佢會咁在乎成本效益?
第三, 而家英國解密了的六十年代文件, 係講到獨立唔依賴中共的供水系統好重要, 係擺明政治目的而建成, 如果政治目的咁重要, 會唔會因為錢作怪而永久正式關閉? 點解唔係停一兩年重開呢???

唔諗成個時代, 似乎好難解釋成個故事點解走向咁既結局, 特別時間點咁曖昧

姐係英國知會冇香港 就聽中共話 自廢武功
點解要聽佢支笛? 當時中共有乜籌碼令英國賣港?
利申: 唔係好熟歷史

應該咁講
官方說法係化淡廠成本過高而關閉
但官方說法解釋唔到我提的三點問題

咁另一個可能性, 我相信的合理解釋係中英談判期間定下的結果
而我相信當中亦應該係中共要求,
因為對中共而言, 香港依賴東江水係完全符合佢政治目的,
特別係今日大家都聽到D人琅琅上口話咩同飲一條江, 東江係中國恩賜講法, 你成日會聽到親中政黨, 官員成日講

一樣可以照洗腦，就算反駁咗匪類既歪理，匪黨一樣可以重複又重複

留名

但起碼留咗個空間比我地去反駁, 唔至於駁都無得駁

支持，
但覺得隻手好花，節奏好似可以再快啲

多謝巴打意見
隻手好花係指移動太快?
節奏我會再緊湊返D

廣東大旱災時
港共政府告訴廣東省,其實可以減少購買,有用的水用來救災吧

廣東省：ＮＯ！

根本供港東江水係供多於求
只不過佢地省政府要迫香港買更多, 再加價去賺錢, 當人羊祜咁劏, 之後仲要話佢打救我地

好有學界辯論/朗誦Feel

竟然係咁, 我嘗試自然D

認同
雖然欣賞你咁有心

加油
希望你會越來越進步

多謝巴打(?)意見
收到, 下次唔會咁肉緊

絲打
意志力應該下下集, 因為啱啱寫完稿, 下集試吓講新野

正channel 推

巴打好俾心機整
今集都唔錯

多謝巴打既分析...
睇完覺得點解香港咁撚黑仔個陣先黎話有旱災
要大陸黎接濟...

唔係我分析的, 係學者李家翹的研究

其實無得講, 歷史上好多偶然, 天災呢D無得講
至於係咪接濟就睇你點睇啦

多謝巴打支持
香港歷史係我興趣
係呢到成長, 生活, 我只係盡力普及吓我城歷史

多謝絲打支持

哈哈, 唔正的, 仲有好多地方要改善